---
title: Виртуализация и Контейнеризация
slug: virtualization-and-containerizition
author: Nikolay Kostov
---


## Виртуализация:

- Какво Виртуализация?
    - Межем да я наречем емулация на определен вид компютърна система.
    - Оперира базирано, на архитектурата и функцийте на истинските компютри и техните приложения.
    - Може да включва специализиран хардуеър, софтуеър или и двете.
- Виртуализиразщият софтуеър, ни ползволява да сложим операционна система в друга.
    - Накратко можем да имаме "Линукс сървър" който да има "Microsoft Windows" инсталиран на него под формата на виртуална машина.
    - Реално, двете машини споделят същият хардуеър: като мрежови карти, оперативната памет, процесора и твърдият диск.
    - Виртуалната машина, обаче е изолирана от хардуеъра и може да комуникира със него през Hypervisor.

- Hypervisors:
    - KVM.
    - QEMU.
    - VMWare.
    - Xen.
    - Virtual Box.    

- Виртуални машини:
    - Типове виртуализация:
        - Пълна виртуализация - гостова система която не е запозната, че е виртуална машина.
        - Паравиртуализация - Гостова система която е запозната с това, че е виртуална машина и ползва "гостови" драйвъри.
            - Виртуалните машини попринцип се справят по-добре ако имате гостовите драйвъри.
    - Виртуалните машини могат да бъдат клонирани или пресъздадени под-формата на шаблони.
        - Може би ще се наложи да се промени dbus machine id-то на машините
        - `dbus-uuidgen` - подсигурява, че всяко работещо ядро взаимодестващо със системата има различно ID, с цел преотвратяване на корупций.
    - Виртуалните машини в Cloud.
        - Виртуални сървъри които могат да бъдат създадени от Cloud Providers.
        - Ако използваме клонирана виртуална машина , `cloud-init` се ползва попринцип с цел да подсигури, потребителските данни да са напълно различни.
            - Създава SSH Key.
            - Настройва локалните настройки на системата.
            - Настройва системното име.
            - Настройва и точките, за монтиране.
- Примери за Cloud Providers:
    - AWS.
    - GCP.
    - Azure.
    - RackSpace.

## Контейнеризация:

- Изцяло изолиран подбор от пакети, библиотеки и/или други апликаций, които са напълно независими от тяхната среда.
- Машнни контейнери (Machine Containers): Споделят ядрото и файловата система със основният компютър.
- Апликационни контейнери (Application Containers): Споделят всичко освен файловете, за апликацията и библиотеките които апликацията имат нужда от.
- Примери:
    - Docker
    - nspawn (from systemd)
    - LXD
    - OpenShift

## Разлики:

### Виртуални машини:

### Контейнери: